共產黨黨員前市委 黎瑞剛掌控TVB 疑為中共情報滲透效力

全部人淨係講TVB 新聞，其實成間TVB已經係共產黨。

共產黨黨員黎瑞剛被指是TVB「幕後玩家」 通訊局：無違例

近年多番被指「染紅」的電視廣播（0511），其中備受爭議的是，公司於回購計劃中意外「自爆」實際股權結構，當時證監會質疑有「中國梅鐸」之稱的黎瑞剛，才是公司大股東，甚至猜測背後或另有「話事人」，而非主席陳國強。

TVB副主席黎瑞剛是中共黨員，曾任上海市委副秘書長，他入股香港最有影響力的電視台TVB，一直被質疑是紅色資本收編傳媒；黎作為TVB實際大股東，甚至被證監會質疑背後另有話事人。盛智文一再強調自己不會聽謠言，黎入股TVB對公司絕對有好處，「謠言只是一些不清楚事態的人道聽途說」。

事件轉介通訊局處理，通訊局曾於今年9月發表審視結果，認為沒有足夠證據顯示電視廣播違反《廣播條例》有關「不符合持牌資格人士」或「受限制表決控權人」的條文。

通訊局表示，已審視兩份涉及Young Lion Holdings Limited（YL）的股東協議及關係協議，根據YL董事之間的「理解及常規」，是由陳國強領導的董事局決定如何就YL所持的TVB股份行使表決權，而YL現任董事已證實上述安排。

證監會曾質疑 黎瑞剛才是大股東

據早前的公開資料，陳國強、黎瑞剛及HTC董事長王雪紅，分別透過旗下公司共同持有YL，由於TVB擬進行回購，YL按例向證監會申請豁免全面收購，被證監發現YL背後複雜的股權架構。

證監會表示，YL近9成的股權都沒有投票權，只有10.61％股份具有投票權。計及全部種類的股份後，黎瑞剛透過旗下的CMC，持有YL32%有表決權股份及84.6%無表決權股份，合計佔YL股份總數的79.01%，理論才是TVB大股東。

通訊局 ： 沒證據顯示TVB違反《廣播條例》

通訊局指，黎瑞剛就一些關乎YL的決定具否決權，包括提名董事加入TVB董事局，在法律上股東行使否決權以阻擋任何決定通過，一般不會構成《廣播條例》所界定的行使控制權，所以認為沒有證據顯示TVB或有關人士違反《廣播條例》。

其次鑑於黎瑞剛入股後，均沒有以《廣播條例》所指的表決控權人身分對TVB行使控制，通訊局認為，沒有證據顯示TVB及有關人士違反《廣播條例》「不符合持牌資格人士」或「受限制表決控權人」的規定。

澳媒：中國叛諜揭北京滲透台港 指控港企做情報工作

圍繞王立強（Wang "William" Liqiang）的報道由同一澳洲傳媒集團的《世紀報》和《悉尼先驅晨報》同時發表，另外九號電視網（Nine Network）昨日亦以《六十分鐘時事雜誌》節目刊登其訪問。自稱今年10月才正式向澳洲安全情報組織（ASIO）投誠的王立強表示，他任職的CIIL其實是各中方情報機關及中共官員利用的門面，以掩飾中方情報行動系統，其老闆向心是情報高官。

滲透大學學生會 扮撐港獨起底滅聲
談到在香港的任務，王立強稱主要在於本港大學，宣稱其情報組織「已滲透到所有大學，包括學生會及其他學生組織或機構」。他負責以獎學金和舊生組織等延攬內地生，甚至派部分人加入學生會及扮撐港獨，以鎖定親港獨成員，並人肉搜索其個人、父母和家屬資訊，以言語辱罵等手段「滅聲」。他又談到本港傳媒，稱「許多傳媒機構在向心控制之下——他持有實際或名義上的股分，或由其公司控股」。他更指其中在一間大型亞洲電視網絡的高級經理人物是有現役解放軍師長軍銜，負責組織特工綁架及迫害香港民主活動人士。

已fc 係假

TVB已經冇得救 共產黨唔會放手
最後已經入侵埋其他部門 東張都要講政治

黎瑞剛（1969年－），籍貫上海，生於甘肅省蘭州市，是中華人民共和國傳媒人，中國共產黨黨員，曾任上海廣播電視台台長、上海文廣新聞傳媒集團總裁、中共上海市委副秘書長和市委辦公廳主任。目前是華人文化產業投資基金董事長，現任香港電視廣播有限公司董事局副主席兼非執行董事，邵氏兄弟控股董事局主席及非執行董事。

google TVB 黎瑞剛 CCTVB打手

【股權架構曝光】黎瑞剛是TVB終極揸弗人

【Now新聞台】電視廣播(TVB)主要股東股權架構曝光，董事黎瑞剛控制的華人文化是最大股東，亦被指對TVB董事有最大影響力。

TVB就回購股份計劃向收購委員會申請清洗豁免，委員會公開TVB大股東，即Young Lion的股權架構，華人文化持有集團32%投票權益，以及84%非投票權益，總權益達79%，雖然TVB主席陳國強在Young Lion有56%投票權，但總權益僅6%，而對TVB的權益更不足2%。

委員會表示，陳國強其實沒有對Young Lion的控制權，更質疑華人文化才擁有對任命TVB董事有最大影響力。

委員會授出有條件的清洗豁免，該豁免須獲得大多數股東批准部分，委員會又表示，TVB的相關披露並不足夠，要求一旦清洗豁免獲批，大股東必須披露完整股東架構，以及有關要約的資金問題。

已fc 係真

香港電視廣播有限公司董事局副主席兼非執行董事

即係TVB 亦係最大股東

又係北方賤畜

要救TVB 只可以令佢同atv一樣執咗先

（twitter 最新更新）人權法案正式簽署集合感謝list!

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

雖然係01
但貼新聞唔該俾LINK等大家FC

另外個POST一開就有五毛衝出來柒

六叔建立既tvb竟然變成維穩用

邊間落廣告去tvb 就會叫埋親戚朋友杯葛該產品

推

六叔未走之前啲妖魔鬼怪都未有咁猖狂，一走tvb即刻玩撚完